[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3^{ frac{5}{2}} times 3^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "3",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( A 2x^2 y, , B x^2 + y )에 대하여 ( A B )를 간단히 나타낸 것은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 2y )",
        "choice2": "(x^2 + y )",
        "choice3": "(3x^2 y )",
        "choice4": "(3x^2 + y )",
        "choice5": "(3x^2 2y )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "((2+i)^2 ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 + 2i )",
        "choice2": "(2 + 3i )",
        "choice3": "(3 + 3i )",
        "choice4": "(3 + 4i )",
        "choice5": "(3 + 5i )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 O(0,0), A(6,6)에 대하여 선분 OA를 2 1로 내분하는 점의 (x ) 좌표는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 함수 ( f(x) 2x + 3 )과 ( g(x) x 2 )에 대하여 ( (g circ f)(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 등식 (x^3 2x^2 x + 14 (x + a)(x^2 + bx + 7) ) 이 성립할 때, (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "다항식 (P(x) )를 (x^2 1 )로 나눈 몫은 (2x + 1 )이고 나머지가 5일 때, 다항식 (P(x) )를 (x 2 )로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "20",
        "choice3": "25",
        "choice4": "30",
        "choice5": "35",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 ( y sqrt{2x} )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 1만큼, ( y )축의 방향으로 3만큼 평행이동한 그래프가 점 ((9, a) )를 지날 때, ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(0 leq x leq 4 )에서 정의된 이차함수 (f(x) x^2 6x + k )의 최댓값이 17일 때, 이차함수 (f(x) )의 최소값은? (단, (k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "연립방정식 [ begin{cases} 3x y 0 x^2 + y^2 90 end{cases} ] 의 해를 (x a ), (y b )라 할 때, 두 수 (a ), (b )의 곱 (ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "27",
        "choice3": "30",
        "choice4": "33",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "실수 (a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 원 ( x^2 + y^2 2x 4y + k 0 )과 직선 ( 2x y + 5 0 )이 두 점 A, B 에서 만난다. ( AB 4 )일 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "( 2 )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "(0 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "집합 (X {1, 2, 3, 4, 5 } )에서 집합 (Y {0, 2, 4, 6, 8 } )로의 함수 (f )를 (f(x) (2x^2 )의 일의 자리의 숫자 )로 정의하자. (f(a) 2 ), (f(b) 8 )을 만족시키는 (X )의 원소 (a ), (b )에 대하여 (a + b )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "2018 평창 동계 올림픽 대회 및 동계 패럴림픽 대회 자원봉사 활동 중에서 하나만 신청한 사람의 수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "55",
        "choice2": "57",
        "choice3": "59",
        "choice4": "61",
        "choice5": "63",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 1 )이고, [ sum_{k 1}^{n} left( frac{1}{a_k} frac{1}{a_{k+1}} right) frac{2n}{2n+1} , (n 1, , 2, , 3, , cdots ) ]을 만족시킨다. (a_{10} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "13",
        "choice3": "16",
        "choice4": "19",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "좌표평면에서 함수 ( y frac{1}{x} )의 그래프가 점 (( sqrt[3]{a}, sqrt{b}) )를 지날 때, ( log_{a} b + log_{b} a )의 값은? (단, (a, b )는 1이 아닌 양수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{17}{6} )",
        "choice2": "( frac{8}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{3} )",
        "choice5": "( frac{13}{6} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 (y 2 sqrt{x} )의 그래프 위의 점 A를 지나고 (x )축, (y )축에 각각 평행한 직선이 함수 (y sqrt{x} )의 그래프와 만나는 점을 각각 B, C라 하자. 삼각형 ACB가 직각이등변삼각형일 때, 삼각형 ACB의 넓이는? (단, 점 A는 제1사분면에 있다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{18} )",
        "choice2": "( frac{1}{15} )",
        "choice3": "( frac{1}{12} )",
        "choice4": "( frac{1}{9} )",
        "choice5": "( frac{1}{6} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(m) ), ( g(m) )이라 할 때, ( f(4) + g(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "34",
        "choice2": "36",
        "choice3": "38",
        "choice4": "40",
        "choice5": "42",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "두 조건 (p, q )의 진리집합이 각각 [ P { (x, y) mid |x| 1 leq y leq 1 }, ] [ Q { (x, y) mid x^2 + (y a)^2 leq b^2 } ] 이다. (p )가 (q )이기 위한 필요한 조건이 되도록 하는 양수 (b )의 최댓값은? (단, (a )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} 1 )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "(2 sqrt{2} 2 )",
        "choice4": "(4 2 sqrt{2} )",
        "choice5": "(2 sqrt{2} 1 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 ( x )에 대한 부등식 ( x^2 9 leq 2k(x a) ) 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( a ), ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "집합 (B A )에 속하는 모든 원소의 합의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M + m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "26",
        "choice3": "28",
        "choice4": "30",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(log_2 8 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x^2 7x + 10 0 )의 두 근의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "좌표평면에서 원 (x^2 + y^2 + 10x 12y + 45 0 )을 원점에 대하여 대칭이동한 원을 (C_1 )이라 하고, 원 (C_1 )을 x축에 대하여 대칭이동한 원을 (C_2 )라 하자. 원 (C_2 )의 중심의 좌표를 ((a, b) )라 할 때, (10a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 56
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(f(x) frac{4x + 9}{x 1} ) 의 그래프의 점근선이 두 직선 (x a ), (y b )일 때, (f^{ 1}(a + b) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(a_3 3 )인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [a_{n+1} begin{cases} frac{a_n + 3}{2} & (a_n text{이 홀수인 경우}) frac{a_n}{2} & (a_n text{이 짝수인 경우}) end{cases} ] 이다. (a_1 geq 10 )일 때, ( sum_{k 1}^5 a_k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "점 D'와 직선 A'M 사이의 거리를 ( d )라 할 때, ( 50d^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 640
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( frac{1}{64^m} k times frac{1}{81^n} ) 을 만족시키는 자연수 ( k ) 가 존재하도록 하는 두 정수 ( m, n ) 의 모든 순서쌍 ( (m, n) ) 의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "이 상점에서 두 향수 A, B를 한 달 동안 판매한 금액의 합의 최댓값이 376만 원이 되기 위한 (a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "모든 항이 0이 아닌 등차수열 ( {a_n } )과 1보다 큰 자연수 (m )에 대하여 다항식 (P(x) a_{m+1}x^m + a_m x^{m 1} + a_{m 1} x^{m 2} + cdots + a_2 x + a_1 )이 있다. (P(1) 5P( 1) )을 만족시키는 다항식 (P(x) )에서 자연수 (m )의 값을 (k )라 하자. 다항식 (a_{k+1}x^k + a_k x^{k 1} + cdots + a_2x + a_1 )이 (x+2 )로 나누어떨어질 때, ( frac{a_1}{a_{k+1}} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    }
]